民主黨及經民聯不同意預算案派錢

民主黨及經民聯不同意預算案派錢
2018-01-20 HKT 08:54

財政司司長陳茂波將於下月公布《財政預算案》，對於派錢建議，民主黨及經民聯均不同意。民主黨立法會議員涂謹申出席本台節目時表示，預算案應集中協助沒有資產的市民，協助他們日常開支，例如公屋免租，或津貼輪候公屋超過三年人士的租金，善用財政盈餘。

經民聯主席盧偉國出席同一節目時亦認為，與其派錢不如集中解決民生問題，例如容許租樓或買樓者免稅，支援幼兒教育，以及資助市民購買昂貴藥物，相信落實有關措施，會比直接派錢更受歡迎。

自由黨主席張宇人就認為，派錢可以刺激消費市道，令零售及飲食行業更為暢旺。

香港電台即時新聞 ：

延伸閱讀：

[舊聞重溫] 民主派堅持反台獨免予人口實

司徒華主動向教育局建議，普通話進入香港教育

新民主同盟：支持維持家庭團聚單程証配額，不應視新來港人士為掠奪資源

泛民：認同居港一年即享綜援，支持維持家庭團聚單程証配額

民主黨的基本信念：我們支持香港回歸中國

教協葉建源：浸大生粗魯無禮不能接受，要求嚴肅處理

葉建源憂代繳考試費吸非學生市民報考
內地生踴躍報考DSE惹關注 葉建源：籲家長毋須過慮

【蔡若蓮喪子】 前對手葉建源感難過 斥涼薄言論對死者不尊重

大中華泛民祝賀保釣勇士成功登島 嚴正要求日本政府立即放人

新民主同盟：香港大部分人口俱為中國人

樓豬訓左幾耐
民主黨：不派錢不投贊成
2018年03月06日

訓左幾耐？ 就係話緊你民主黨冇立場
當初有份令香港人冇錢派，而加黎貓哭老鼠呃選票

見陳茂波比人屌先見風轉舵，仲好意思貼出黎？
點解當初唔叫派錢呀？預算案出撚左先講有乜用呀？
當初一月個陣係咪即係反應錯民意呀？有冇道歉呀？

例如容許新移民租樓或大陸投資者買樓免稅，支援雙非幼兒教育，以及資助內地來港市民購買昂貴藥物

咁就差唔多

首先我唔代表民主黨先,而民主黨今次都冇得選,都冇能力令政府決定派唔派錢
因為佢地已經係預算案前轉軚支持派錢

其次根本個個政治人物都係咁牆頭草架啦

但係泛民至少肯聽市民意見,而唔係政府話乜就乜

你想表達對佢地不滿係冇問題,只係唔好咁偏頗

泛民冇能力直接介入政府決策。但作為反對派，係咪至少應該發聲，就算做戲都應該爭取一下？泛民不但冇為香港主流民意講過半句，是為失職。

但不突止，泛民一直都鍾意講「公共財政」、「長遠規劃」、「幫最有需要既人」之類既懶理性閪話。倒行逆施反對派錢。即使佢地係預算案前轉軚，都無非係群情洶湧，怕眾怒難犯而見風轉舵。身為反對派，淪落到同陳茂波同一立場，醜唔醜？

至於你話個個政治人物都係牆頭草，岩。但我要選一條牆頭草，我希望我條草係真心靠我依邊牆，而唔係背向民意反市民骨，逆風而行以為自己好理性好有型，然後又死死地氣痴返過黎。

我都同意泛民會肯聽市民意見，但要係比市民懲罰完少緊幾個議席之後先聽。

等睇補選販民全滅